---
layout: post
title: When nodejs meets mapnik
categories:
- 装备
tags:
- javascript
- mapnik
- node
- web
published: true
comments: true
---
<p>tilelive.js是一个基于nodejs的web地图工具，帮助用户快速查看他们创建的地图样式。tilelive.js是Mapbox众多产品中的一个，你可以通过<a href="http://mapbox.github.com/tilemill/">tilemill</a>了解更多。</p>

<p>要运行tilelive.js，你需要安装一系列软件。</p>

<p><h3>安装mapnik</h3>
首先需要安装mapnik2，注意并非是目前的稳定版本0.7.1，而是开发版本。<br />
签出SVN代码：
<code>svn co http://svn.mapnik.org/trunk mapnik-trunk</code></p>

<p>按照Mapnik的<a href="http://trac.mapnik.org/browser/trunk/INSTALL">文档</a>描述进行安装。</p>

<p><h3>安装node依赖</h3>
推荐你安装最新的node 0.4.2和npm 0.3.1。</p>

<p>安装npm后执行
<code>npm config set unsafe-perm true</code>
去除超级用户运行npm时的警告。</p>

<p>接下来就可以安装一系列node modules了：
<code>sudo npm install mapnik</code>
<code>sudo npm install carto</code>
<code>sudo npm install generic-pool</code>
<code>sudo npm install underscore</code>
<code>sudo npm install node-get</code>
<code>sudo npm install step</code>
<code>sudo npm install express</code>
<code>sudo npm install sqlite3</code>
<code>sudo npm install compress</code></p>

<p><h3>签出 tilelive.js</h3>
tilelive.js并不兼容最新的node 0.4.x和express 2.0.0，所以你可以签出我fork的版本：
<code>git clone git://github.com/sunng87/tilelive.js.git</code>
<code>git checkout new-fork</code></p>

<p>运行：
<code>./bin/tilelive_server.js examples/stysheet.xml</code></p>

<p>打开浏览器，访问 http://localhost:8888/ 即可
<a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/5498409697/" title="screenshot_001 by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5177/5498409697_6bf280e8fb.jpg" width="500" height="405" alt="screenshot_001" /></a></p>
